大家睇圖估下係邊間外賣壽司連鎖店？？？

記者隨機從港九各區的壽司店、連鎖超市及日式超市購買六個售價介乎八十元至一百元的三文魚刺身樣本，然後委託浸會大學化驗，結果發現，六個樣本中五個含有寄生蟲。其中一個購自連鎖壽司店的魚生，一盒四片中有兩片分別含絛蟲及肝吸蟲。另一盒六片裝購自外賣壽司連鎖店的樣本，則當中三條含有絛蟲及尖線蟲。

超市重嚴重

六片都有絛蟲lol

親人肝硬化剛去世，此病極痛苦，人不如死，小心個肝

成日買超市壽司

負責化驗的浸大生物系研究助理梁浩文對結果表示驚訝，因三文魚生於鹹淡水交界，寄生蟲無法生存。他懷疑有兩個可能性可以解釋，一是魚生來港後，在後期加工清洗時受污染。另一可能性就是有人將虹鱒魚假扮三文魚。梁浩文指售價低廉的虹鱒魚屬淡水魚，含大量寄生蟲，不宜作刺身食用。其魚片紋理、色澤與三文魚相似，但無三文魚的魚香味。

日式超市 無蟲

D白痴平時好鐘意話家下冷藏技術好,唔洗驚食呢D生勾勾既野

點解會無人估架？？

其實超級贊成呢類平價壽司開到成行成市，
人口滅絕班窮撚係好事黎。

日式超市一田?

日式超市
係一田同AEON?

窮人先最難滅絕，你越滅絕佢，佢就越生得多

鐵線蟲

一係aeon 一係apita piago 啦

肝吸蟲果間

成日係超市買

三文AEON質素好啲
油甘一田好啲

外賣即係爭shit

開名啦，人命黎嫁

好彩十年都唔食一次刺身

開名 pls

淨係開無蟲嗰間就得啦

咪爭鮮囉

蔡瀾贏左

無蟲呀屌

咁咪唔食三文魚囉

將軍澳街市
係咪坑口嗰間

仲有魚尚嘅

痴撚線呀肝吸蟲
呢個會死人架!

屌 呢d做完又唔開名有咩意思?
驚比人告就咪做啦

我相信爭鮮係最乾淨，大家可以安全食用

我係指爭鮮無蟲，爭鮮啲三文魚挪威嚟，點可能有蟲？？

好得人驚 留名跟進

成肚都係蟲

信蔡瀾日本人唔食三文魚嘅人真係可憐到日本都未去過

aeon 平時買開都ok

日本人 係比較小食三文魚

驚比人告就應該委託政府做喇，真係人命攸關

屌，懷疑唔止外賣有

日式超市係爭鮮
你冇撚野下話？

佢食得多蟲上腦唔好怪佢

邊有人鯇魚都生食

肥媽咩

唔開名咁唔好做啦

專做外賣得一間

唔開名

佢fake 9你咪有機會食到囉

你呢種窮撚咪係又要窮又要威囉
日式超市會係爭鮮？用下你個腦喇
窮撚驚以後冇得食，所以話爭鮮冇事咋？

有啲廢老見肥媽咁食咪會跟

講埋俾你聽有幾多蟲都係好事

魚尚囉

成日食會點㗎？

香港人食咁多魚生都無野，拍得住元素表既強国人

但係應該真係好多人日日食
點解會冇事

是但啦
大蟲食細蟲
又未試過有人食死

睇完好想食三文魚

真心請開名

The Rock咁食法 會唔會成肚蟲？

會唔會其實已經成肚蟲

呢啲要人鳩估嘅新聞報告好賤

唔公布有蟲個D名都算
無蟲個間都公布得掛

講真平時經過見到啲超市嘅壽司都覺得唔開胃 色澤賣相又差 又唔係特別平 盒盒都放咗成日咁嘅樣
兩三百蚊嘅話可以去銅鑼灣尖沙咀食到中高檔壽司

反而想知啲高級鮨店其實又有幾多蟲

魚X
X尚?

樣本4日式超市咪一樣有蟲

點解會咁多蟲 咁買黎食果班人咪成身蟲？

肝吸蟲都有 點搞呀

玩鳩d讀者

睇完正係覺得爭鮮 / 盛豐 / 任何開係街市既壽司檔都唔撚洗去

屌你老母唔開名

BTW有個直程 "壽司店" 屌你老母咩 好撚有用呀

屌，睇個po睇到好肚餓，一陣食魚生先

街市應該好多虹尊扮三文魚

仆街
前幾日痾屎痾左條透明野出黎
原來係蟲

九龍塘商場又一城？

一陣仲諗住去aeon買壽司食

三文魚好尊重日本人

唔開名 屌你老母

開名未

冇蟲應該係中島水產 ？

憎鮮

strong post must push

邊間先得架

個陣成日聽人講三文魚有蟲都唔驚照食
諗住香港咁大間野咁多人食應該有人睇住冇事
依加真係唔敢再食

成篇新聞幾個字總結晒

食三文魚刺身唔安全

完全無其他有用資訊

冇蟲果件係唔係真三文魚

浸中喎 咁你地都信？

好在十年都唔食一次，不過懷疑壽司店和放題店都出事。

即係taste啦

其實呢個係事實, 除左高溫可以殺蟲之外, 低溫急凍一樣得. 問題係你信唔信間野係按照程序咁去處理你既食材就係令一回事.

最易估呢個

係囉 d乜鮨乜鮨食一餐都8舊千幾兩千

其實有無可能咁多蟲 日日都咁多人買 出事個案少到咁 相信係炒作 如果斷正有蟲有証有據點解開名? 鳩噏成數好高

肝吸蟲最危險，又唔講邊間

蔡瀾又贏

呢d唔開名有咩用

On9點會去到人口滅絕 肚痛入個醫院頂多訓返幾晚

"負責化驗的浸大生物系研究助理梁浩文對結果表示驚訝，因三文魚生於鹹淡水交界，寄生蟲無法生存"

然後同一篇文入面又講"飲食業界指，魚生是高風險食物，野生三文魚活於鹹淡水交界，易生寄生蟲"
咁到底三文魚正常來講應該係有蟲定係冇蟲?

浸大生物系研究助理

屌你老母唔開名都唔知驚乜鳩
公開左冇人食佢係佢抵死啦
驚被人告嘅屌你老母咁就咪撚公開啦又要攞存在感又乜鳩有用資訊都冇

垃圾浸中

食物安全中心曾在「食物安全焦點」中建議，為減低寄生蟲風險，商戶應將供生吃的魚類在-20°C或以下冷凍七天；或在–35°C冷凍約20小時。而相關建議，是按聯合國食品法典委員會的《魚和漁業製品操作規範》而提出的。但是建議歸建議，到底有多少商戶願意執行，實在不得而知。事實上，坊間並不乏商戶標榜刺身是「直運」，而有不少市民都相信海產以新鮮為佳，殊不知食用新鮮刺身的風險較食用經合規格冷凍處理的刺身為高。

係有, 但問題係D 蟲入肚時死左未.

因為唔係所有蟲都咁高危險性，有啲蟲唔適合人體內生存太耐，最終可能排走或死亡

食物安全中心個網咁講：

傳播途徑與人類感染

中華肝吸蟲靠淡水池塘內的螺和魚傳播。人類或豬等其他受感染的哺乳類動物排出的蟲卵被淡水螺吃下，然後在其體內發育成為自由浮游形態（即尾動幼蟲）。尾動幼蟲在池塘內與魚皮接觸後會成為包囊形態，稱為囊狀幼蟲。人們吃下受感染的淡水魚後，囊狀幼蟲會在十二指腸破囊而出，遷移到肝臟內的膽管。囊狀幼蟲會在膽管內發育成蟲，然後產下蟲卵，蟲卵可隨膽汁進入糞便，繼續傳播周期。

感染小量中華肝吸蟲可全無症狀或只出現輕微症狀，但感染大量中華肝吸蟲則會令患者受到長期嚴重感染，引致食慾不振、腹瀉和發燒。此外，中華肝吸蟲亦會造成膽管梗阻和肝硬化，嚴重者可造成慢性黃疸，繼而較容易出現膽管癌（由膽管細胞引致的癌症）。國際癌症研究機構最近把中華肝吸蟲列為 ”會令人患癌“（第一組）。

我都係,咩魚生都係啦,生勾勾凍冰冰仲要大風險,完全唔明點解會有人去食我去酒樓蒸條東星斑食好過

食火炙三文魚會唔會好啲？

爭shit肯定有蟲，不過食開屎嗰班點都會排住隊爭食，由其大埔廣場，成日排隊阻住條路

食死班廢老算撚數啦

而家真係唔敢食三文魚

你地諗吓啦，日本人自己本地食都可以生蟲，人地夠注重衛生未？一樣可以賴野，你地香港食，自己衡量風險啦

點解仲未食死人

西灣河就算多食肆揀，間just shit到食飯時間一樣有幾十人係鋪頭入面，男女老少都有。

講真,依前好鍾意食三文魚,早一年成日胃唔舒服,
check左胃炎同有幽門螺旋菌,屌都唔知關唔關事

最後間一定唔係爭鮮囉

因為人地都冇賣三文魚

好不安

冇得check埋有冇蟲喺入邊？

胃鏡check唔清楚

邊度有杜蟲藥賣

有蟲嗰間日本超市係邊間

得閒食下咖哩有無得驅蟲

崇日撚

蟲係要照X光先清楚

肥媽

會唔會愈食愈瘦？

其實最應該化驗放題果d刺身
食放題好多人都係冷熱食物溝埋食
D刺身有蟲既遇到溫暖環境仲危險過凍住食

開名啦垃圾研究
不過都唔敢再食魚生了.....

唔係邊個化驗嘅問題，係邊個取樣嘅問題
我反而覺得妓者可能為咗新聞而取樣做假，所以唔敢開名，怕開咗名人哋正式搵機構化驗就會俾人踢爆

同埋平心而論，sampling size太細

有無校對過架
篇嘢又長又多錯字

前面個研究助理話野生三文魚喺咸淡水交界無寄生蟲
後面又引第二個話咸淡水交界易有寄生蟲

人地大灣區啲鯇魚先可以生食 你啲港豬街巿點比
btw我淨係想知樣本二喺邊買

一般記者冇專業統計知識
所以唔敢開名都正常，因為實唔夠料而比商家律師團隊反cup

以後真係唔夠膽食魚生 ，特別三文魚

Aeon定一田無蟲？

上進港男表示 依家冇 將來會有

唔止， 之前新聞都有講話 有壽司店、外賣壽可 同放題用虹鱒

死太慢啦 只會增加醫療開支

而家傳媒日日都有錯字，你去新聞噏乜9個FB page就會見到日日都圈錯字同唔make sense報道。
ohpama個篇係星島日報出。星島錯字同唔make sense報道雖然唔夠蘋果同01多，但都唔少。

too late
下世再見

仆街我成日食 同好鐘意食

仆街，前2日食完

啱啱買完魚尚就見到呢個post

晚晚都買盒爭鮮食
係咪就死得

唔開名我地咪日日食蟲

得唔食先無事 搞到間間都有野咁濟

刺呢d高危野真係要日本人先可以整，俾d賤種華人整就奶晒野

啱啱開嗰時食過一次，又腥又臭 依家食嗰啲人真係無味覺喎，睇見8蚊碟就搶屎咁搶

放題個啲。。。

啲弱智成日食爭鮮

唔明點解唔開名

一田定 吉之島？

有冇咁高比例呀？咁咪一半人食魚生都中？

人地話係用真三文魚架

滌蟲
真係鄭中基話齋：衰仔，豬肉唔可生食呀

有可能 話說你有幽門螺旋桿菌記得家人都要check 唔係你好返你家人都會傳染俾你 咪共用餐具啊 因為口水會傳染 連kiss都會

其實個間日本超市只係個樣本咁橋無事，唔代表佢每盒三文魚都安全，其實唔食先係最安全

我每個星期都食一次壽司仔

其實鋪頭食個啲係咪都係個啲貨？ 應該驗晒來源。

如果咁多舊都有蟲
點解我成日食三文魚魚生都未死得？

There is a sushi in my worms

你老左就準備肝出事
支那人開始食小龍蝦果時都係噤講
之後

唉 真係唔食先得

都唔係既，仲有幾間都專做外賣
但係得三四間分店，唔及爭鮮咁多分店

唔開名想點

第日簂做左特首 第五樣野就係要勒令依類報告要開名

正正經經去高級日本料理食啦

窮，把口又唔生性。

唔check埋元氣？

一定有爭鮮啦

係啦，食到日本仔咁撚長命

咪同我講日本仔唔食三文魚 去開日本落百貨公司壽司部行個轉都知

而家出事樣本係來自日本咩?

點解日式超市冇人估sogo

上面啲人係講到食魚生本身有問題喎

lm

衛生署去左邊？

有蟲上身會有咩病徵

咪講緊搵政府做取樣

叫消委會搵人check

又蟲都唔開名咁個調查做嚟有咩用？

得番Aeon咋

食三文魚要用酒精消毒
再照紫外光

屌你老母睇到想嘔 以後唔食魚生

虹鱒其實係無三文魚嘅鮮味
而爭鮮啲三文魚係有白紋同三文魚𠴱種油脂鮮味
反而啲不知名小店、放題先至最多無紋乏味三文魚，𠴱種先似虹鱒

呢篇報導根本嘥氣，無開名你講乜都得啦
如果咁多蟲點解香港仲未有人出事
你見香港咁多挪威三文魚廣告就知係主要入口國
會食嘅繼續食，唔敢食嘅依然唔會食
未去過日本，信奉蔡瀾嘅弱智繼續覺得日本人驚多蟲而唔食三文魚

6片都有條蟲

驚

咁快就有咁多回覆，好明顯大家開始驚，之前大家都以為流料所以無人理（雖然呢單都可能係流）

驗左又唔講明係邊間
唔告呀 得個驗字

無蟲先出奇

我去黑門市場真係冇三文魚食

請問橙色白紋嘅係咩黎？

仆街啦一個星期起碼食5餐壽司

易攰，嗜睡，食極唔飽
但搵醫生check下穩陣啲

一星期一餐冇事架可

唔撚係呀化

好撚驚 以後唔食爭鮮

壽司店相信係元氣
連鎖相信係爭鮮

即刻落藥房買左盒杜蟲藥

嗰間壽司店係邊間 肝吸蟲咁痴線

日式超市佢都驗左兩間...佢唔開名邊分到一田定easn

eaon

蟲有咁多種，你買左幾多盒

仆街中哂

可以點自救

咁岩dinner唔夠飽想加碼食壽司 先睇到呢個po

同醫生講，不過醫生可能當你疑病症跟手趕你出房

驚驚地真係

仲有apita

政府班廢物緊係有人真係出事先去驗

唔開名就屌你老母啦
又蟲又盛都唔開名真係任你9up

其實其他魚生有冇蟲？
例如吞拿魚/希靈魚

如果係咁 點解唔聽到寄生蟲大爆發?

生的魚好少可會冇蟲。

講咗有蟲咁撚耐
今時今日仲有人食三文魚

我諗係如果唔係成日食，正常人都會有抵抗力
如果一星期起碼食幾次，咁就要小心

係食環署!!
咁每日都咁大量又真係難捉既

一田，aeon，apita，sogo都係日式超市

所以好少食

知道又點
都可能只係驗到幾塊咁啱冇事

呢啲生既食物真係唔好去啲中下價既地方食
真係出事時間啲醫藥費都夠你去食餐勁

開名又唔開

會唔會係content farm?

生野一定唔好食平

陳登後人

寄生蟲上腦既話好大鑊,意志同思考都會被控制。
外國有D案例係宿主會成日喺D網上討論區為呢D高危食物辯護,從而令佢地(寄生蟲)D同類易於入侵入體

就算食貴都on9啦,根本大把食物好食過呢D垃圾生冷野

連登仔應該90%有寄生蟲上腦
個個想父幹後做寄生蟲

貴就無事咩

魚尚我就覺得唔係三文魚黎
食過一盒 完全無三文魚個陣味 好似食泥膠咁

Fb問過佢地係咪真係三文魚唻 要人留電話唔敢答

咁應該其他魚生都有rip

老老實實 覺得爭先嘅三文魚係同價位之中最好食嘅

所有非連鎖壽司都差唔多

我都知有蟲架啦。cap底佢俾啲厄尻我既親戚朋友睇

屌你老母 開名啦邊間

屌又唔開名咁撚陰濕

屌 成日食爭鮮
見佢寫住挪威諗住無死

支持公開名，屌你，驗唔到果間有心機做好，依家俾你份仆街野攪到D人唔去全部超市買壽司，累鳩死佢

咁都唔開名怕誹謗
做乜撚雜誌 執柒左佢啦

咁hihi

如果真係有曬相有曬片有埋浸大化驗室報告 點解唔夠膽開名

如果驗埋其他魚 刺身
正常同一塊砧板應該交叉感染哂

連登咁大
有無化驗所員工

1年都有食幾次

想知熟個d壽司有冇問題？(例如d人整完魚生再整熟個d )

賣鯇魚嘅九龍塘商場超市係咪得又一城一間

屋企人好鐘意食醬油蟹 係唔係都應該好多蟲 隨時多過呢D魚生?

Yes

不吃了

有冇人發夢夢到係邊間

好在無食魚生/壽司幾年了

真係咁多蟲但間店日日賣日日咁多人食又未見有人出事？

係咪d蟲入到人體最多搞到屙同埋會自動滅亡？未必會好似講到入腦繁殖咁嚴重？

從來都唔食生野
除左生果

兩樣都多
明明火係人類恩物，點解係都要食生冷野

一田背後係新鴻基，apita 背後係恆基

巴打識野，d乜撚魚生 刺身真係好好笑
去酒樓蒸條東星斑或者日本食店食燒鰻魚丼好過

我覺得真係睇你好唔好彩
有人啲蟲會塞血管/塞住內臟/游上腦
有啲人唔洗食杜蟲藥身體都會自己屙出黎
有啲就會係人體入面就死左
睇工作細胞講人體有種好罕有既白血球係專殺寄生蟲

但唔好睇極so far香港未聽見有人因為食魚生蟲上腦

而實驗報告就話90%有蟲，即差唔多食親都一定有，咁要幾唔好彩先會中

命中率好高

肝吸蟲都係肚痛瞓幾晚醫院

推

日本人同香港人咁長命 照食

拼死吃鯇魚生 - 林夕

記得以前雖然年紀輕，尚有該有的常識傍身；有次跟上司到東京公幹，日本電視台的人招呼我們吃飯，一大盤綜合刺身上桌，其中有幾片不像魚也不像牛肉馬肉，帶點嫩紅色，肌肉紋理有點熟悉，主人家盛情難卻，於是嚐了一口，有點像雞肉。

不知者不噁心，一知道真的是雞肉刺身，奶奶的，同行的電視台上司給我打個眼色，那刻不吐不快，一吐卻令所有人不快。雞肉分明不適合生吃，也只好勉強吞下滿肚不知名的寄生蟲。從此知世界難挨，亦明白只有可憐的寄生蟲，才不得已為五斗米而勉強應酬吃下寄生蟲。

後來請教老饕，日本人吃雞肉刺身沒問題嗎？是否他們有特殊的處理技巧，例如飼料啊什麼的讓生雞肉變成無菌狀態？老饕笑笑說：當然有問題，別以為日本人會吃，就保證可以吃，他們慣了什麼都可以生吃，這是文化，與衛生水平無關。

他們連淡水魚都可以做刺身，要吃，硬要吃，只能各安天命，雖不是河豚，不至於暴斃，但吃多了寄生蟲在體內，日本人多吃有事沒事，我們無從知曉。

這次在成田一家餐廳吃鰻魚飯，那裏有河水彎又彎，盛產鯉魚，有道招牌菜鯉魚刺身，當然避之則吉。

回來看新聞卻見大台有資深講飲講食的藝人，在推介大灣區食好住好的節目，帶頭大吃鯇魚刺身，還讚賞師傅巧手，殺魚時不沾血，沒腥味。魚肉不腥就不帶菌，倒是奇聞，說的人自己不信，只怕會看這類節目的目標觀眾信以為真。

政府為此即時發出警告澄清，罕有之餘，可見影響嚴重，一大堆膽管梗阻、肝硬化和引致膽管癌的中華肝吸蟲，也不知能嚇怕多少無知人士。畢竟大台觀眾，比留意到食安中心帖子的多上千百倍吧。

難得那位藝人，回應時無悔無愧，號稱剛剛體檢過，一切正常，那意思是，無妨的，沒事的，看我還好好的，莫非要鼓勵她的觀眾繼續大吃特吃淡水魚生？

若為面子，不能放下所謂飲食專家的身段道歉，做了壞榜樣，最終還是損了自己形象；若為搵食艱難，自己拚命吃淡水魚生，這錢也未免賺得冤孽，搵食搵到罔顧常識，這七傷拳傷到自己，難道就不怕教壞人？

衰撚過呢啲魚生

整合各人猜測
做測試應該搵多分店既測

發夢
超市 點解冇人估百佳 惠康
日式超市 aeon
壽司店 元氣
連鎖 爭鮮

其實應該其他刺身都驗下

仆街前幾日食完白灼魚皮

其實如果要公正
係咪應該測試埋其他魚生

爭鮮嗰啲平時經過都覺得污穢
三蚊一舊，佢都有賺，你諗下佢會係咩質素
但又成日見到佢keep住好多客 好心啦食生野都貪平

又係時候買返粒日本度蟲丸
分分鐘一個人內面就有幾百條蟲

我覺得冇蟲嗰間日式超市. 咁啱得咁橋記者買咗嗰包冇蟲啫

認真討論 食左呢啲蟲落肚會點？有幾多%佢地會寄生係肚到
寄生左又會點
一諗到爭鮮日日都咁多人食就驚

因為鍾意食囉

火炙/燒三文魚點睇

冰火兩重天仲衰
外暖內凍仲多菌

佢唔撚開名都唔知佢做test做乜
大佬你做test都係想人知咋下嘩
屌你老母垃圾冇撚用

真係要戒食了

想嘔

好少食刺身

但要食多數去樓下apita買
佢個廚房你係望到入去，仲幾乾淨

唔好話拎去化驗
就咁目測你多少都睇到有d壽司店幾咁污糟
樓面同d杯杯碟碟清潔都咁差，個廚房仲得了？

但香港都唔係冇好既壽司店
只係貴到仆街，食少一兩餐夠你去一轉日本咁解

去元氣食個d真係好傻仔
又唔係平，環境又差，d壽司又細件夾難食
連舊飯都係散既

亞視十幾年前做過

九龍塘咪又一城果間囉

我唔理三文魚本身合唔合格
浸大本身就唔合格

屌做完測試又唔撚開名 咁姐係點？

問野呀智障，你就真係智撚障，報導講乜就信乜，唔識分析思考，睇怕你唔駛食都有蟲啦

無蟲應該係aeon，
另外有蟲日式超市應該係一田。

其實食得就預左有蟲嫁啦 正如你唔會飲無煲過嘅水喉水一樣
利申：從來唔食任何生野

想八卦吓原因

我一星期食6片魚生，食左4年，咁我體內而家有幾多條蟲 諗起都驚

Sorry，9估。

外賣壽司連鎖店既堂食先恐怖, 我都明平就係要量產, 但理解唔到點解佢地可以將D需要低溫冷藏既野全部整定之後擺晒係個盤度之後按住個場既需要再掉出黎,或者公司有守則,但我眼見就係佢地備餐都唔會計或者紀錄D野幾時整, 隨時一舊三文魚壽司由拎出雪櫃>制作>備用>上帶>入口 呢個過程要係室溫擺1-3個鐘, 唔明點解咁耐都無人出事.

乜撚野識野
係人都知實有蟲架啦
屌你唔撚食就以為自己好醒呀？
屌你個老母賤種狗

九龍灣商場超市係咪得piago??

素你老母質咩

都係少食為妙....

地下都有間 唔知邊間
如果係piago 我做定身後事都得

出完單新聞，爭鮮都係大排長龍

食完蟲 再返鄰國食返啲元素表殺撚咗啲蟲咪得

約埋一齊攪都得 間中放工都會買返屋企食

德福piago, marketplace
megabox aeon
淘大 taste
德寶 惠康

我食左

我食左好幾年了。。。

感覺上marketplace好似衰啲

院魚都有

平時係康怡aeon買壽司/刺身望落都好新鮮色水又靚
食咁多次都無肚痛

無肚痛唔代表冇事

[/[[bZ]b][[b[[b]b][/b]]b][/b][b][/b][/[[[b][/b]b][/b]b][/b]b][[b[b][/b]]b][/b][b][/b]b][[/b]/b][/b]

點解香港日日咁多人食都冇乜人有事？

正常人健康冇問題當然頂到，但你永遠估唔到邊日狀態唔到，駁唔駁自己諗諗。

利申：身體d鬼佬同事六位數字一定個月唔食生魚。

九龍塘商場超市，呢個唔駛估

我估計香港人中招都係啲低殺傷力嘅蟲

點解無人覺得無蟲間日式超市係sogo?
個個都估係一田

未有呢單野之前，間唔中會係爭鮮執個三文魚頭返去煲湯

所以我覺得佢真係期間限定虹鱒

因為本質上都係蟲

生食傻閪，港豬最愛

全面支化

煎三文魚仲香過生食，D油煎晒出黎勁香

爭鮮有熟食

今日lunch就食爭鮮啦，不過係食燒鰻魚

我估aeon 多D

你覺得啲人會淨食熟食？

又要做又要帶頭盔
淨係日式超市都大把撚知邊間

無蟲係邊間

就算sample size細，咁多間得一間無事其實係concerning

鯇魚魚生<--真係痴撚線，唔駛驗都知有蟲

Sogo 都係

唔使懷疑，直頭根本就有事或者虹尊扮三文魚都好正常，不過香港大把人食開屎冇所謂最緊要平，況且佢哋都已經感覺失靈食唔出有乜嘢分別
尤其是垃圾旺角區嗰啲濕鳩放題，食過好嘢望見嗰啲
肉質咁唔挺身，色澤咁鮮橙紅又熱到出晒水嘅垃圾爛肉，點會放得入口，
10年前應酬同事跟住一齊去。。但去到真係食唔落，望見啲野又腥又臭但佢哋仲好似食得好開心咁

所以話窮人真係好似曱甴咁乞人憎，遺禍人間，死撚左佢好過啦
食過好嘢仲點會食得落爭鮮呢啲垃圾？
Sushi saito 都係三千幾一個
一個正常成年人出嚟返工做嘢一年食餐好啲嘅幾千蚊都比唔起？你話你係咪死撚左佢好過？

連食落肚都咁求其，咁你食住行方便我相信你都係食晒屎
你平時都係着開幾百蚊貨色衫褲鞋襪出街好撚柒嗰啲失敗廢柴港男？

你啲垃圾廢柴毒撚鳩噏抽水就叻，真係唔死都冇用
通常你呢啲地底泥見到依類新聞最叻就係加句天下烏鴉一樣黑乜乜物物以後唔食乜乜乜或者冇得避免乜乜乜
三星級米之蓮神級水準都有蟲？
四季酒店嗰間sushi saito 你食過未?
上環間志魂壽司你食過未？你食唔食得起呀？

中國人最勁就係成日講：以後唔xxx

講到貴就處理得好
遲下上面呢兩間唔好有新聞呀
成條供應鏈其中一環有問題係幾咁難？

巴打大大隻字話俾人知食過巧威威

貴就唔會有蟲？個師父用顯微鏡切魚生？

人地無知唔好笑人啦

Apita ?

每次睇完都唔敢食魚生